今晚沖沖下涼，唱唱下歌

我分唔到係淚水定係花灑水。

我明明只係唱一首我最中意最熟悉嘅歌，竟然可以唱幾句就唱唔到落去，明明係甜到漏嘅歌，我竟然覺得苦到透。唔通我以後都唔可以接觸我最中意嘅歌？屌我真係好厭倦咁軟弱無能嘅自己，不斷陷入崩潰然後用酒精麻醉自己偷半晚嘅忘我嘅循環，醒番又係咁辛苦。我完全知道酒精嘅禍害，我已經皮膚敏感到要搽類固醇，食藥，但我實在忍受唔到每晚嘅寂寞煎熬。我好慶幸有兄弟陪我，聽我呻，聽我講故事，陪我去尖沙咀海傍飲酒，但我知道我係極度自私，冇其他人有責任因為我嘅愚蠢而浪費時間為我傷心，everyone's got their own business，而我偏偏需要佢地睇住我，我只係會散發負面情緒，你地唔會喺我身上有得著。

夜晚嘅尖沙咀海傍，可能係我喺香港最中意嘅地方。有海風，有busking，有文化中心。我有好多珍而重之嘅回憶喺呢到發生。聖誕節夜晚聽busking 唱戀曲，吹住海風拖住手，嗰種寫意係只應天上有。最近有人同我講我之前比人嘅感覺係幾咁傷害人，原來我畀人嘅感覺係咁膚淺，我有啲驚訝，不過好快我就明白，佢地講得一啲都冇錯。我喺海旁最深刻嘅回憶，係有一年嘅情人節，我同佢去文化中心聽音樂會，我仲好記得個concert叫爵士浪漫。Jazz 係我最中意嘅曲風，因為我覺得好放鬆，搖搖蕩蕩，而又充滿即興變化，最緊要係好慵懶。我好想情人變得越黎越懶，因為懶係天性，而當佢懶而又開心咁就代表佢冇煩惱，好幸福。我諗一段關係如果好似爵士樂咁，一定係喺平淡中帶驚喜，一啲都唔沉悶，好完美好舒服。我諗唔係好多情況會選擇一齊聽concert 作為活動，就咁靜態坐成兩個鐘可以係好沉悶，冇激情。我唔肯定佢中唔中意jazz，所以我記得我都係試下問佢有冇興趣。嗰場concert 係我最難忘嘅concert，因為我感覺到佢係嘗試投入我嘅喜好，進入我嘅世界，人生最快樂嘅事，莫過於同心愛嘅人一齊快樂。我地跟住音樂嘅節奏搖擺，成個演奏廳都瀰漫住幸福嘅氣息，我仲記得最後encore係愛是永恆，嗰種由靈魂碰撞而生嘅共鳴，比任何肌膚之親更真實，更震撼。我好想佢彈鋼琴，我打鼓，可能有個仔吹saxophone，佢地可以即興演奏，想玩咩就玩咩，只要我畀個穩定嘅拍子，呢首將會係最好聽嘅爵士樂。

最近再去舊地，海風依然舒服，但係吹唔走我無窮嘅愁緒。我一路飲一路聽歌一路諗，個天咁大，個海咁深，點解好似無處容身，冇快樂係屬於我？明明佢都已經有新生活，有比我識表達關心十萬倍嘅人照顧，我喺度愁乜野？唔係應該為佢脫苦海而慶祝咩？我試過用溫書，作曲寫詞，打波，瞓覺，同朋友玩黎佔有自己嘅生活，但全部都係假嘅，我只係有好短暫嘅麻醉效果，之後冇野做又亂諗野嗰種反差係好撚痛苦，冇人會無條件陪伴你，尤其是失落嘅時候，除咗佢。記得有一次我參加大學嘅annual dinner，我成晚被迫要同唔算熟嘅朋友傾偈，我番去同佢呻話我好憎同人social，好辛苦，which is同我畀人嘅印象有好大衝突，我覺得自己好假。佢知道之後真係有同我分享，話其實佢都係咁，大家都係extroverted introvert。我冇同佢講，不過我真係好多謝佢，佢嘅聆聽同回應令我釋懷。不過我做唔到佢嘅聆聽同回應者，我解決唔到佢嘅不安。佢給予太多，我付出太少。

呢排香港搞成咁，好多人話佢地係屬於香港嘅，要付出一切保護香港。我身為一個極度自私撚，我從來唔認為一個人只能夠生活喺一個地方，因為人只需要心有所屬。當你搵到心嘅歸宿，四海為家何足懼怕？你需要民主自由咩？你同佢就係全世界，全世界都係你嘅，你仲唔自由咩？人生存要陽光空氣，而佢就係你嘅陽光空氣，鹹魚白菜都好好味，好骨痹，但係我信係真理。What is LifE? if you find L and E, you've got a LifE.

最近又有人同我講話個男仔好狗公，成間書院都知，問我點算。我屌你地啦，關我撚事呀，佢點仆街都唔夠我仆街呀，我最叻嘥人時間㗎，仲憑咩阻住人。我只係想問，呢個世界仲存唔存在純真而不朽嘅愛情，如果冇嘅，咁我不如喺五十年不變前消失喺呢個令我痛苦嘅香港。

我真係好想開心，但我真係好唔開心，或者我已經唔記得咗開心嘅感覺。

[品蔥建議] [拋磚引玉] 如何偽裝成一名合格的“愛國港人”（藍絲）？

唱願榮光歸香港啦

Agger

撐住

睇咗你之前篇文 兩篇都係由自己出發紀錄 你同佢之間最好嘅回憶 如果所有時間都係咁美好點解佢會同你分手？你應該知道 察覺到蛛絲馬跡 你地有冇咩拗撬 乜野不愉快嘅事發生咗 令你地嘅關係疏離，或者係你唔明白佢嘅心意而呢個缺點磨蝕唔你地間嘅愛情？
希望你想通後能從此處康復

明白咗，不過已經太遲